元朗噴字啟發：香港最重要文宣其實是幾句噴漆

如何用幾句SLOGAN
可以將表達自己
並得到全世界支持
正正就係勇武一直噴字既原因

我地文宣全力支持勇武
為此準備左五句SLOGAN俾噴漆勇武參考
全部中英對照
策略性針對各國
因為如果以後每次噴漆有埋英文版本
將會係最佳國際免費文宣

六句SLOGAN加埋會靠聯想變成一個簡單易明故事
亞洲人示威者是革命家 勝過八九六四 為民主而戰
有200萬民意 但政府仍無視 派警察鎮壓
目標：令生活係民主國家既洋人潛意識覺得 : 香港政府不仁不義 訴求係香港人有權應得 被逼抗議

我地文宣考量：
字體：我地留意到其他國家字體 建議勇武噴漆時可以考慮粗字體 能夠增加氣勢
位置：每次應同時出現中英對照，英方在上方 漢字在下方
對象：中文FOR本地同台灣睇，英文FOR洋人，意思相同文句可以唔相同
長度：短，唔好太長，如果唔係寫寫下前線落單就大鑊
標準：要有效動情，太普通，洋人就冇反應(不有效例子如FREE HK 聽後並不會有感覺)，因此唯有同二戰歷史結合(香港讀歷史首次係有用了)

我地度左一日：

1. 'Give me Democracy or give me Death' '不普選 毋寧死'
對象：中國．美國
說明：源自19890604北京學生
說明：正逢美國已出聲反對香港示威由政府用暴力結束 若SLOGAN如同天安門二世 對西方媒體將極具報導價值
說明：同時此句最祖源是美國獨立(1775) 能感染美國愛國者
說明：(b)不自由->不普選 是因為香港一直有自由 普選更切合現實

2. 'Liberate Hong Kong; revolution of our times' '光復香港 時代革命'
對象：全世界
說明：已兩個月 不必多言

3. 'We Shall Never Surrender' '民不畏死 仍以死惧之'
對象：英國
說明：呢句是借用邱吉爾二戰宣言，佢當時帶領弱勢英國對抗納粹
說明：中文是取自821西鐵勇武 兩句意思都是一樣 「我地永遠不會畏怕暴政 貪生怕死」
說明：改成「仍」令公眾理解示範者已受壓迫中及簡化

4. 'Chi-Nazi police' '黑警／黑警死全家'
對象：德國
說明：直接講明香港警察係濫捕酷刑憎恨市民

5. '是你教我們和平無用' '2 million “peaceful protesters” meant nothing’
對象：本地，國際
說明：原文「是你們教我們和平是沒有用的」縮版，俾國際知道示威者民意支持有幾大。

原post：元朗噴字既同我入黎！！！

我地係：

推推推推

推

易睇易明

823

811

推！！！！

8.23 19:00-21:00 香港人鏈
8.24 13:00 觀塘遊行
8.25 14:30 荃葵青遊行

*6條命 *2隻眼 *700幾人被捕 *30幾人被捕後入院 *721元朗 *荃灣手足砍傷
*將軍澳砍人 *北角福建幫 *811葵芳太古等等

黑警唔駛諗住洗黑底
五大訴求 缺一不可

光復香港!時代革命!

push

Say no to Chinazi
Hong Kong is not China
Hong Kong is not Chinazi

時代會唔會用era好啲

612 721 811

823 人鏈

824 朝早7點機場

824 下午1點觀塘

825 荃葵青

831 中聯辦

9月頭三罷同塞爆機場

不分和勇！永不割席！

香港人 你無得再輸

Fight for freedom, Stand with Hong Kong

光復香港 時代革命

推啊

5翻譯唔到個精髓

我都覺 冇左中文個種氣勢
英文唔好 唔知點改

GP中 有另一版本：Your ignorance sowed our resistance

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

823 824 831

推到人人孛力 走已

'We Shall Never Surrender

呢句係外媒譯嘅

when injustice becomes law, resistance becomes duty.
當不義成為事實，反抗就成為義務。

when tyranny becomes law, rebellion becomes duty.
當暴政成為事實，反抗就成為義務。

唔知邊個先啱

咁會唔會好啲：
Hong Kong Liberation!
Our Times Revolution!

太長 同埋句式唔夠強勢

Being turned deaf

Democracy or Sacrifice

Pish

Push

Nazi in 21 century, China's Commuist Party. Take action before too late.

823 824

幾好！推俾手足睇

721 811

自己落街噴喇
又要防鏡頭 又要守警犬 又唔可以寫錯字
好困難的

SOS
Chinazi is killing us
(用紅色）

是你們教我們和平是沒有用的 好有啟發性 言簡意賅

chinazi之後terrolice得唔得
快樂造字

推！！！

推唔到都推

Ok wo

721,811

而家即刻同我係電話SET每晩十點

大叫口號
自問記性唔好今日十點半先記得
個個都set鬧鐘就唔會唔記得喇
順手提提身邊朋友！

可以laser cut定啲stencil - 快靚正

我覺得今時今日
比起Give me Democracy or give me Death
If we burn, you burn with us會更好

呢句都經典

8964

pish

1不如簡化成：Liberty or Death!/ Democracy or Death!

Chinazi

係彌敦道見到好多no china free hk,
岩晒遊客,大陸9 睇

英文差，有無人解答

用meant過去式係啱？因為用過去式即係指依家做到

一直都係事實嘅話，係唔係用返mean就得

五大訴求簡寫加英文？
撤惡法 Withdrawal
查警黑 HKPF inquiry
非暴動 Not a riot
釋放政治犯 No / release political prisoners
雙普選 Democracy (now)
暫時諗到係咁，寫返五大訴求不忘初心

Tui!!!!! 國際文宣

NO 有歷史因素

We are William Wallace
Give me Democracy or Death

殉道 martyr ？

利申英文差

直接用返呢幾句啦

用咗一句最佳
唔用曬
再多就要前線默書
五六句最精簡刪無可刪

支持

用途係畀所有噴者知邊句最有效

可以用 美國獨立宣言其中一句： life, liberty, and the pursuit of happiness
一來美國人代入感會好大，二來比外國知道我哋最基本與生俱來嘅三樣人權都冇

另外： Fight Against ChiNAZI. Failure is not an option.
我哋對抗嘅唔係一個國家，係一個邪惡主義(NAZI),我哋唔輸得

五大訴求 決一不可

本無港獨 港共抹黑
忍無可忍 承你貴言

示威國際化

推，希望所有前線手捉睇到

1. 'Give me Democracy or give me Death' '不普選 毋寧死'

2. 'Liberate Hong Kong; revolution of our times' '光復香港 時代革命'

3. 'We Shall Never Surrender' '民不畏死 仍以死惧之'

4. 'Chi-Nazi police' '黑警／黑警死全家'

5. '是你教我們和平無用' '2 million “peaceful protesters” meant nothing’

Today’s HK, Tmr’s Taiwan

真係好好嘅國際文宣
而且係單向（警賊唔可以咁做）
應該去到邊 畫到邊
然後暴警企埋去合照
卐

網上投稿